\section{Conclusões}
  Neste trabalho, implementou-se um algoritmo de segmentação de palavras em uma imagem usando operadores morfológicos. Os resultados obtidos foram extremamente satisfatórios, sendo considerada como uma palavra qualquer conjunto de caracteres não-brancos adjacentes. A divisão entre palavras é dada exclusivamente por uma nova linha ou o caractere de espaço, como era desejado. Na imagem de entrada da Figura~\ref{fig:input}, foram detectadas 39 linhas de texto e 241 blocos de palavras.
